抑鬱症關個腦咩事？究竟係邊度出問題？

其實到而家為止都好多理論。血清仲唔夠啊，仲有其他神經傳遞物質等等。呢一篇主要係講，腦嘅邊1個部分，同抑鬱症有莫大嘅關聯。

冇腦就唔驚 好似我咁

推

性格問題，只係人類好鍾意搵解釋

其實有好多原因，性格問題都是其中一種

我覺得係經歷問題
同記憶有關

係咪性格問題 同 去唔去搵解釋 有衝突架咩

對，童年悲慘經歷一生也磨滅不了

pish

性格就係腦控制

推

多謝你

藥物醫6成，自己醫4成

因為有啲嘢係人類認知入邊解釋唔到

性格抑鬱無乜嘢
正常人都會為任何而抑鬱 貌似係本能嘅一種
但嚴重到成為一個病症
多數係腦入面嘅神經傳遞物質唔平衡
放大咗抑鬱嘅感覺 困擾住自己
我反而想知點解會無喇喇失衡
有研究話作息同運動都會有影響

基因、童年經歷、藥物影響尤其濫藥等等，再加上一些life events生命突如其來的衝擊，抑鬱症的成因從來不祇有一個，就是無數的風險因素疊加

最新發現係同疱狀病毒有關
2020日本研究

你要知道你嘅意識都係嚟至你個腦，抑鬱有個好明顯嘅特徵係你同佢講道理佢唔係唔明，但係佢就係想開心都開心唔到，仔細啲諗其實呢個表現咪正正係大腦控制上嘅問題

有人研究過連環殺人犯嘅關連，發現佢哋大腦都有個明顯嘅病理結構，但係唔代表先天有就一定會係，好多嘢係先天加上後天嘅經歷所導致

你可以覺得人鍾意搵解釋，但係呢個正正係neuropsychiatry同psychology一直研究嘅嘢，人嘅internal同social其實有好大聯繫，所以先會衍生咁多範疇，你唔覺得呢種求知心其實好浪漫咩

之前聽過有啲學說
唔開心/傷心 同 抑鬱 又係2種唔同既野黎
但係又好似好難去細分依種感覺

就好似無啦啦係咁打乞次 流鼻水
究竟係 傷風 定係 鼻敏感
有咩標準去區分

👍🏻👍🏻👍🏻

其實要區分真係唔係咁容易，臨床上面大致我哋從哩幾方面去考慮

講到底人類就係一被設計成適應順風順水環境既生物

血清素真係可以醫到？

大多數抑鬱病人都曾經服用過，有啲真係有進步，但有啲真係唔係好醫到

老高

好Post

謝🙏🏻

good post

唔理講笑 其實真
無咩腦諗野簡簡單單 不問世事的人
做人係開心得多

ignorance is bliss

學到野

謝G持👍🏻